<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 钟声个人博客</title>
    <link>https://www.zhongsheng.blog/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 钟声个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Feb 2021 14:17:00 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://www.zhongsheng.blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>读哲学书有感</title>
      <link>https://www.zhongsheng.blog/posts/talkaboutphilosophy/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 14:17:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://www.zhongsheng.blog/posts/talkaboutphilosophy/</guid>
      <description>最近读了一本叔本华的《人生的智慧》，感觉非常有启发，一个人的幸福基本就是这几点：首要是健康的身体，然后是财务自主独立，同时要有精神追求。人都是在辛苦劳作和无聊之间摇摆，有的人为了生计幸苦工作，也有的人不缺钱，但是没有精神追求，就会陷入一种无聊的状态。这两种状态的人都不会幸福。
然后我又去看尼采的书，发现有些难懂，可能是我比较愚笨，有些章节读起来很像圣经，所以我在网上搜了一些经典的尼采语录，先从这些短语入手，以后有空再来仔细阅读尼采的书籍。摘抄一些我喜欢的句子，以此勉励自己：
 每一个不曾起舞的日子，都是对生命的辜负。 不能听命于自己者，就要受命于他人。 那些听不见音乐的人认为那些跳舞的人疯了。 你遭受了痛苦，你也不要向人诉说，以求同情，因为一个有独特性的人，连他的痛苦都是独特的，深刻的，不易被人了解，别人的同情只会解除你的痛苦的个人性，使之降低为平庸的烦恼，同时也就使你的人格遭到贬值。 谦逊基于力量，傲慢基于无能 人生没有目的，只有过程，所谓的终极目的是虚无的。 所有高贵的灵魂，即对自己怀有敬畏之心。 信仰就是不想知道真相是什么。 你有你的路，我有我的路，至于适当的路，正确的路和唯一的路，这样的路并不存在。 一切美好的事物都是曲折地接近自己的目标，一切笔直都是骗人的，所有的真理都是弯曲的，时间本身就是一个圆圈。（很像是投资股票的过程） 人类的生命，不能以时间长短来衡量，心中充满爱时，刹那即为永恒。 无需时刻保持敏感，迟钝有时即为美德。尤其与人交往时，即便看透了对方的某种行为或者想法的动机，也需装出一副迟钝的样子。此乃社交之诀窍，亦是对人的怜悯。 成熟不过是个性被磨去了棱角，变得世故而圆滑了。 一个人知道自己为什么而活，就可以忍受任何一种生活。 对待生命，你不妨大胆一点，因为我们始终要失去它。 每一段不努力的时光，都是对生命的辜负。 愚昧无知是一切痛苦之源。 聪明的人只要能掌握自己，便什么也不会失去。 生命中最难的阶段不是没有人懂你，而是你不懂你自己。（我懂我自己吗？） 婚姻不幸福，不是因为缺乏爱，而是因为缺乏友谊。 极端的行为来源于虚荣，平庸的行为来源于习惯，狭隘的行为来源于恐惧。 孤独养成傲慢。 孤独并不是好事，孤独会让你堕落。孤独会让人类腐朽变质。去吧，走出房间，到外面去吧。 平淡的生活，往往是最危险的。 英雄不但要知道适时而生，更应该知道适时而死。 只有经历过地狱磨难的人才有建造天堂的力量。 如果没有音乐，生活就是一个错误 喜悦能让你强大，再高兴些，无论是多么微不足道的事，都要兴高采烈。 迟到的青春事持久的青春。 你们一本正经，我万事游戏。 但凡不能杀死你的，最终都会使你变得更强大。 最好的作者，是那些羞于成为作家的人。 读书给我更多栖息，引导我散步在别人的知识于灵魂中。 不能服从自己的人，就要服从他人，这是生命者的本性。 国家所说的一切都是谎言，国家所拥有的一切都来自偷盗。（感觉很不政治正确，但是。。。） 与怪物战斗的人，应当小心自己不要变成怪物。 天生的贵族精神是不太勤奋的。 创造了这个有价值的世界是我们 真正的思想家最最向往的是闲暇。与此相比平凡的学者却回避它，因为他不知道如何处理闲暇，而此时安慰他的是书籍。 当我们疲倦时，我们就会受到早已征服的想法的袭击 重要的事情说三遍 (是尼采说的吗？) 疯狂对于个体，只是相对罕见的事情——而时代的疯狂，那就是规则。 人类唯有生长在爱中，才得以创造出新的事物。 宗教上最深的误解——认为坏人没有宗教。 获得真正自由的方法是要学会自我控制。如果情绪总是处于失控状态，就会被感情牵着鼻子走，丧失自由。所以那些精神自由，保持独立思考的人也正是擅长于控制自己情绪的人。 人需要一个目标，人宁可追求虚无，也不能无所追求。 人的精神有三种境界:骆驼、狮子和婴儿。 真正的男子渴求着不同的两件事：危险和游戏。 所有的人际关系在某方面来说都是束缚——它们使你成为奴隶，也让别人成为奴隶。友善只是分享的喜悦，它不带有任何的制约、期待，它没有要求回报的欲望——甚至连感激都不必有。友善是最纯粹的一种爱。 谁不把一天的三分之二留给自己，谁就是奴隶。(哈哈，让我想起打工人)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冥想读书笔记</title>
      <link>https://www.zhongsheng.blog/posts/reading/meditation/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 16:51:43 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://www.zhongsheng.blog/posts/reading/meditation/</guid>
      <description>去年一年都是在家工作，生活，虽然我们这里有个大后院，比较像乡下，但是每天看见新闻都是负面消息，又经历了很多美国2020年的历史事件，其实非常影响心情。我上周去滑雪，一周没有看新闻，反而觉得心情非常好。
不知道为什么，我突然从年初开始冥想，每天大概花10分钟静坐冥想一下，坚持了大半个月了，我觉得有一些积极的影响，也可能是心理上的，有些说不清的积极作用。 就像宇宙一样，任何事物都趋向从有序变成无序，然后变成墒。人的大脑里面也是会持续产生墒的，例如我们如果办公室工作一天，虽然身体没有怎么动，但是一天下来还是会觉得累，再加上各种新闻，消息，信息，都无意的增加人们的焦虑。所以需要定期清理自己逐渐混乱的思绪，除了休息和睡觉以外，我想冥想可能是一种很好的途径。我最近读完这本《冥想:唤醒内心强大的力量》这本书，有些地方觉得写得很好，所以来摘录一下读书笔记。
  有些人以为冥想是神秘的东西，其实不然。我来告诉你：“冥想，是一种改变意识的形式，它通过获得深度的宁静状态而增强自我认知和良好状态。
  冥想并不是单坐在那里感觉而已，它是一种需要很长时间追求到的境界。在被称为“冥想”的状态里，你不用再去考虑过去、现在和将来。
  冥想是一种工具，通过练习，你可用全新的方式认知关于你和他人之间联系的可能性；冥想是一种精神，通过体会，你会因此而提升自己每一个生命阶段的质量；冥想是来自天籁的声音，用心倾听，在这个焦躁的世界里你就能日趋得到属于自己的幸福。
  最高的冥想是由真我与宇宙联合而产生真理、明辨、喜乐的知觉。另一种冥想是由舍弃世俗和持久的锻炼达成，可以消解那些旧的习性。
  音乐是瑜伽冥想的重要方法，其特点是抒情、自然、休闲。事实上，再没有别的什么冥想功法能像瑜伽语音冥想音乐一样，在经受过如此悠久历史的考验后还这般广受欢迎并被普遍使用。冥想音乐使人获得内心的和平安宁与快乐幸福，从而达到身体健康安泰的效果。
  学习冥想就能给人带来积极的有益于人生的正能量。每个人的身上既有“正能量”，也有“负能量”。理想而言，如果人人都通过冥想获得和输送“正能量”，那么每个人的人生都会变得辉煌，这个社会也会变得向上、美好。
  不论你将什么投入到这个宇宙，它都会反射到你本人，“种瓜得瓜，种豆得豆”。从实践的角度看，这意味着：我们总是在吸引那些我们想得最多、期待最深和想象得最生动的事物进入我们的生活。
  保健作用是冥想的一大功绩。一是抵御感冒侵袭。只需要闭上眼睛，将注意力集中在呼吸上，自由地跟随着自己的思维，你就不仅能放松心情、缓解压力，还能对抗感冒。这听起来有些不可思议，其实，经常进行冥想的人，能产生更多的抗体，这就表明他们拥有了更加强健的免疫系统。研究者认为，这是因为冥想增强了左脑的活动能力，而这和免疫系统的功能有关。二是改善免疫功能。冥想还可以帮助改善免疫功能，抗击疾病。在一项研究中，科学家测试了人们的免疫功能。这个实验中共有两组参与者，一组冥想，另外一组没有。稍后进行的血液测试表明，冥想的那组参加者中血液中的抗体要明显的高于另外一组。三是保护心脏。如果每天能进行两次20分钟的冥想，那么就能有效地保护心血管的健康。这些实验发现，那些进行冥想的人血管里脂肪沉积更少，而且血管壁更薄，能将心脏病的威胁降低11％，中风威胁降低15％。另外，还可以平稳血压。
  这个时代充满了声音，但太多的都是燕雀的聒噪，太缺少浑厚的大雅之音，没有时间和思考的积淀，再大的声音也不会雅，有的只是刺耳和喧嚣。冥思者是一个追求大智慧、大境界的修为者。每个行业或者每个领域内最有成就和最有建树者莫不是一个沉思冥想的修为者。所以，不要陷入无聊，开始冥想吧！
  在潜能状态下自己可以静静地什么都不想，此时的境况最佳，是一种无念无想的状态，可以净化自我，想象白色的光不断地进入体内，不断地吸收补充能量，并开启无限的潜能与智慧。
  当呼吸不稳定时，人的思想会游离不定；而当呼吸稳定时，人的意识也会坚定。
  要在冥想时集中心神，必然需要自律，但也只需要自律。冥想者专注于冥想的练习，不管出现什么事，都不会转移注意力。冥想者并不会因为任何事情洋洋自得或对其产生依恋。当这种得意的情绪出现时，冥想者就会分心，以致前功尽弃。冥想者应该在冥想结束后，才开始仔细思量刚刚发生的事情。如果印象足够深刻，须注意自己在刚才这一过程中发生了哪些变化。
  播下一种行为，收获一种习惯；播下一种习惯，收获一种性格；播下一种性格，收获一种命运
  告诉我你平时吃什么，我就能说出你是怎么样的一个人。——法国美食家布里亚·萨瓦兰 正念进食，就是与食物同在当下，充分感知食物的质感、味道；感觉食物进入口中的过程，以及食物经过食道的感觉，甚至要感觉食物在身体内被消化的感觉。所谓“正念进食冥想”，就是放慢吃的速度，每一口后都把筷子放下，只有在嘴里的食物被咀嚼、吞咽后再拿起筷子开始下一口进餐；静享食物，享受食物的气味，享受它在舌尖的感觉，享受咀嚼的过程，充分感知每一口的食物的组成；感知食物在食道的行进，保持一个觉知，不断地探索：是谁在吃？
  进食冥想仪式对远离伪食欲具有积极的效果。据有关研究表明，不健康的生活习惯及工作等压力，以及进食不规则或者进食过快，都会导致“伪食欲”产生。伪食欲表现为：喜欢吃零食并随身携带；难以控制进食欲望；经常在晚上或者是闲暇时间吃东西；吃东西速度非常快。
  静坐冥想可以延缓老化现象，长期静坐冥想的人，生理年龄会比实际年龄年轻5岁以上。别以为静坐冥想只是坐着不动，人不动、心不动，气血可是活跃得很，有经验的人就会知道，静坐十几分钟后，身体就会开始发热；大约一个小时左右，全身就像洗过热水澡似的，汗水淋漓，身体的毒素也会随之排出。
  减肥原则及注意事项：（1）减肥不变的原则，即不要摄取让身体寒冷的食物、不要摄取过多盐分、充分摄取促进脂肪及糖分代谢的维生素B群、摄取能帮助缓解便秘的纤维质和充分摄取制造骨骼的钙质。（2）减肥适度保障健康。有一些营养学家和社会学家，呼吁减肥一定要适度，不能过度，以免影响健康，造成危害。最好通过饮食和运动等天然方法减肥，如果需要采用其他减肥手段，一定要慎选，最好选外用健康对身体损害小的，以免为了减肥失了健康得不偿失。（3）减肥与社会文化。在农业社会是不会有减肥的专业机构和减肥的企业，工业社会使得更多的人可以不从事体力活动获得食品和需要的物质。经济的发展使得必然有部分的人食入较多的食品，从而使得体重增加。用身高体重指数看标准体重。现代社会，电视、电脑、广播、互联网的出现使得标准化的观念深入人心，体重应该标准，三围应该标准，减肥已经成了现代社会的产物，成了经济发展的一项指标。
  我们的人体能量有大部分都是由大脑的思虑消耗掉的：身处于一个读图时代，视觉信息的狂轰滥炸不断，我们一直在看，然而也视而不见；有各种噪音、声响和越来越具侵略性的声音污染中，我们虽然在听，但总是充耳不闻；饮食方式与我们对幸福的感受度有着十分密切的关系，但我们的餐桌缺乏品质、缓慢度和认真意识……人体能量不足，会影响人的身体健康，使人容易衰老，遇到外界环境的冲击还易发生疾病。冥想是一种无思、无虑、清醒明了的状态。冥想时，不仅节约生命能量，还使人体各项机能处于平和状态，包括身体、情绪等
  原作：肖文键. 冥想:唤醒内心强大的力量 (Chinese Edition). 中国华侨出版社. Kindle Edition.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聊一聊Lake Placid，2届冬奥会举办地</title>
      <link>https://www.zhongsheng.blog/posts/ski/talklakeplacid/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 20:26:40 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://www.zhongsheng.blog/posts/ski/talklakeplacid/</guid>
      <description>2020年的夏季奥运会还没有办，北京就要举办2022年的冬奥会了，不知道到时候疫情是否会结束。今天来聊一下我最几天待的Lake Placid。我以前滑雪要不是去hunter mountain，就是去killington，反正我眼里美东像样的雪场好像都在vermont。
这次因为疫情，去vermont需要自主隔离7到14天，但是如果在州内旅行就没有关系，所以我就google了一下纽约州的雪场，才发现有个叫whiteface的山，似乎还挺高，因为有gondola缆车的雪场一般都不会太小，所以就决定来这里看看。我在纽约住了那么久，从来没听过这个地方，没想到这里原来是1932年和1980年2届冬奥会举办地。这里其实只是一个围绕着湖边的一个小镇，最初是个避暑山庄，人口只有2000多人。下面这个是小镇的地图，看着像是动物园的地图😂
  小镇地图   昨天滑完雪以后，来这个小镇走了走，因为疫情，小镇显得很萧条，街上人们都带着口罩，但是明显不愿与人交流。先走到一个高中的运动场，很多人在里面溜冰，我在想当年的奥运入场式可能就是在这里举办的，因为这里挂在很多国家的国旗，旁边又是一个奥运会的博物馆。很开心找到我们国家的国旗拍了张照，又看到一个不熟悉的国旗，后来一想是前苏联，当时苏联还没有解体，突然觉得很有历史感。
  中国的国旗     前苏联的国旗   我在网上搜了一下，原来1980年是中国第一次参加冬奥会，我那年还没出生，前辈们就已经到此一游了，致敬一下。40年过去了，那时的中国和现在的中国已经不能同日而语了。而这个宁静的小镇似乎还是那么宁静。。。   图片转自网络   下面这张是1932年滑冰比赛的入场口，现在已经改成博物馆了，旁边是个酒店。我想给这个入场口拍张照，但是有个可爱的大叔站在中间，还跟我比V。
  1932年奥运会滑冰场入场口     带口罩的吉祥物     小镇商业区     中餐馆china city   这个小镇就像美国大多数的小镇，在中心地方有一个教堂，一个邮局，一个警察局，还有一个麦当劳，都是标配，但是就只有这些了。 走完小镇大概也就半小时吧。我去滑雪就是想吃中餐，一般我都会点炒饭，这里还有一家日餐馆叫mito，他们的炒饭还不错。
走完后我印象比较深的事情是这里普通民众热衷参与冰上运动，当然我觉得很有可能是这里冬天台无聊了。但是那么冷的天气，打着手电在湖上玩冰球，排长队去滑雪。还有滑雪场有块牌子，上面有参加平昌奥运会的人的名字，有点类似国内考上重点大学名字贴在学校一样。期待疫情早日结束，我就可以去现场看奥运会了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Whiteface山顶之行</title>
      <link>https://www.zhongsheng.blog/posts/ski/whitefacemtn/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 16:31:03 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://www.zhongsheng.blog/posts/ski/whitefacemtn/</guid>
      <description>昨晚没有睡好，可能是因为今天要上山，有点小激动，但是今天早上还是6点半就爬起来了。我要去的这坐雪山叫white face，我好奇为什么叫这个名字，后来google了一下，是因为从印地安人的叫法里面翻译过来的，让我想起莱昂纳多的电影《荒野猎人》。这座山是的垂直升降算是美东北数一数二的高。
吃完早餐后，先做了下简单的热身运动，然后就上车去雪场。滑雪日早晨的时间特别宝贵，因为你不想去晚了停车停得很远，也不想滑别人已经滑成冰的道。上车后发现我的前窗有很多雪晶已经冰住了，又花了好几分钟热车。到达雪场还算早，base还没什么人。但是当我穿好装备以后，我发现我忘了带护目镜了，但是又不想再跑会酒店拿，所以就只带口罩滑吧。
  whiteface初级道的base   然后就先上绿道滑倒另外一个base，再坐一个到半山的缆车🚠。期间一直是阴天，似乎只是一次普通的滑雪。我滑了几次半山的中级道后，感觉身体已经活动开了，就打算到山顶去看看，我就坐着一个小缆车一路往顶峰去，缆车比较小又是开放式的，越往上越冷，我看着旁边的牌子写着，小心有熊出没，而且快到山顶的时候，我看见了动物的脚掌，顿时感觉有点害怕怕的，心想如果碰到熊是不是要站着不动，还是赶快穿上鞋滑下山😂。这个时候就来到山顶了，没什么人，但是我看到了这幅画面，我只是觉得这一切辛苦的旅程值了。
  whiteface的peak     置身于云雾之中     忘记带护目镜的我   我在这里停了很久，使劲的拍照，希望可以抓住这种永恒的瞬间，看云彩移动后的日出。我想爱登山之人大概就是迷恋这种感觉吧。不敢坐太久，因为怕身体会冷掉，然后顺着蓝道滑下山，我发现戴着口罩滑雪其实也不是件很难的事情。然后我回到车上吃点东西，休息了一下后。之后就是去另外一个山头，领略那里的分光。这次我乘坐的是箱型缆车。因为疫情，除了大家都带口罩意外，同行认识的人才可以上一辆缆车，因为我是一个人，所以我就独自乘坐缆车上山了。正常情况下，这种缆车是可以坐8个人的。
  一人缆车     沿途风景     小心有熊出没   大概不到10分钟，我到了另外一个山头，这里的风景也是非常美，可以看见我住的Lake Placid。还有我刚才到的那个云雾缭绕的山顶。关于lake placid的文章，我会再写一篇文章，因为这里是2届冬奥会的举办地。
  远眺lake placid     刚才待的云雾缭绕的山顶   又是一顿游客的拍照操作，因为心情大好，我壮胆顺着黑道下山了，反正单板只要不是直冲，多转几个身，多推几个落叶飘，黑道还是可以安全下山的。
  停下来照张黑道     侧面的黑道比较陡   又滑了1圈黑道后就打道回府了，不像年轻的时候，可以一直滑倒下午4点。今天看见的美景可能会记一辈子吧。
下午打算去逛一下Lake Placid这个小镇。未完，待续。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>滑雪清单checklist</title>
      <link>https://www.zhongsheng.blog/posts/ski/skichecklist/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 18:19:28 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://www.zhongsheng.blog/posts/ski/skichecklist/</guid>
      <description>明天就要出门去滑雪了，这里记录一下出行的清单，看来打包行李也是件很费时间的事情。
装备部分清单：
 雪板 boots 头盔 goggle眼镜 手套 滑雪裤和衣服 滑雪袜子 保暖内衣裤 治疗扭伤的icy pad 头套 拖鞋 内衣裤 牙膏牙刷 电脑 充电线 消毒纸巾 口罩  食物部分清单：
 水 泡面 水果 香蕉 whiskey 奶茶包 零食 筷子  其他：
  车子加满油
  youtube下载好音乐
  查好路上的休息区
  打包完的行李     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聊一聊我这些年的滑雪经历</title>
      <link>https://www.zhongsheng.blog/posts/ski/talkski/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 09:58:10 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://www.zhongsheng.blog/posts/ski/talkski/</guid>
      <description>killington的顶峰   我第一次去滑雪是十多年前，还是留学生的时候，和同学们一起租车去新泽西的mountain creek滑雪。我当时已经是20多岁了，才接触学滑雪，学的比较慢。不像美国这边这些小孩7，8岁就开始了，所以刚开始摔倒会有一些小屁孩从我身边停下来问我要不要帮忙，很是丢脸。
我当时不知道为什么选了单板，可能是觉得很酷吧。然后前几次滑，基本都是在bunny hill上面练习，因为是穷学生，也舍不得请教练，所以走了很多弯路，好在年轻不怕摔，最后还是学会了。因为在纽约，我们基本都是去hunter mountain滑，当天去当天回那种。
后来工作了，有一个老美同事是滑雪高手，有一年圣诞节，就带着我去了一次killington，美东最大的雪场。绰号叫the beast，从此开启了我的滑雪眼界。有意思的事情是他们这些人有的是瘾君子，在缆车🚠上会抽大麻，还问我要不要来一口，反正已经很high了，我当然是好言感谢。那次我的水平其实也只是中级道的水平，但是我还是跟着这帮人一直从killington最陡的bear mountain的双黑道滑下来，很多年再去killington我也不会去滑那个双黑道了，基本就是蓝道安全下山。
滑雪的快乐大概就是在大自然里面飞驰的感觉，肾上腺素急速升高，你会觉得你是真正切切的活着。特别是从岁月静好的长期麻木中感受这种冲击，反差会特别大。我后来滑雪喜欢带一小瓶威士忌，到了山顶上和上一口，一是暖身，二是壮胆，滑起来所有的道都像绿道一样。
我滑雪基本都是在美东，如果时间短回去hunter mtn，时间长就去vermont，我发现这边的滑雪场里面都是白人，有个笑话就是到滑雪场去寻找美国的种族多元化，结果是什么都找不到，全是白人。我原来以为滑雪算是极限运动，要年轻人才玩得动，但是看到那么多大爷和大妈也在滑，而且非常专业，也改变了我的想法。我有时候会想自己能滑到那么老的时候吗，所以身体健康真的很重要。东野佳吴有一本书是叫《大叔挑战单板滑雪》，我现在也是个大叔了，期望可以继续滑下去。我最大的愿望就是可以去加拿大的whistler bc滑雪，还有去日本滑雪，滑完后来一碗日式拉面🍜。
一想到我下周可以去whiteface滑雪就十分激动。因为疫情以来已经足不出户很久了，二是whiteface是纽约州的一个雪场，之前还举办过1980冬奥会，我非常期待这次旅程。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聊一聊玩游戏</title>
      <link>https://www.zhongsheng.blog/posts/talkaboutgame/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 21:50:05 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://www.zhongsheng.blog/posts/talkaboutgame/</guid>
      <description>我是一个从小就沉迷游戏的人，记得90年代，刚有pc电脑，还是奔腾386的时候，我们家就买了台电脑，我就迷恋上了它。那时候windows的扫雷看上去都是那么新奇，有意思。 当然最初那台机器是dos系统的，我很快学会了dir和运行exe文件，后来有2个光荣公司的单机游戏我特别痴迷，一个是大航海时代2，一个是三国志。在大航海2里面，我学习了地理知识，那时的欧洲是那么有魅力，那么的浪漫。还有就是三国志，画面非常的精美，又结合三国演义这个IP，我也是非常痴迷。我还记得用内存软件去改写游戏里面的数值，可以把钱，粮食，武力值等改得很高。三国最开心的就是可以统一整个成就霸业。初中的时候经常有小伙伴来我们家看我玩这些单机游戏。
再后来是我有了一个gameboy，也是爱不释手。95年左右开始出现了网吧，可以玩联网游戏，同学们下课后会去玩几局。当时我们最喜欢玩的就是红警和星际。再后来是出了playstation，我们也会结伴去游戏机厅玩实况足球。上高中后，课业压力比较大，就特别盼望到假期可以好好的玩一玩游戏。记得后来自己有了playstation2，会常玩实况足球和生化危机等游戏。玩游戏最好玩的时候是考试前，大家明知要回家复习功课，但是还是放学后偷偷跑去网吧玩几局对战，觉得特别过瘾。反倒是考完试后，可以好好玩的时候，玩起来却没有那么好玩了。高三那阵，跟朋友一起去玩cs，才发现原来射击游戏可以怎么玩。那时候网吧的机器里面还有作弊器，打开就可以透视，随便可以打穿墙打到敌人。这类作弊器后来一致伴随着所有的fps游戏，就像社会一样，总是会有人想要走捷径。
后来我离开家去南方上大学，因为刚从高中紧张的生活里面解放出来，我发现很多同学考上大学以后不再专心学习了，而且大学又比较自由，于是有很多同学非常沉迷网络游戏，例如传奇，我是从来没有玩过传奇的。大学期间我算是比较自制，没有怎么玩游戏，只是到大四做完毕业设计后，才偶尔和女朋友一起玩一玩cs。cs也是有意思，到现在今天还是steam上玩家最多的游戏，算是常胜不衰吧。后来出国后就没有怎么玩游戏了，过了2，3年后，我开始工作了，买了个ps3，下班后就回家玩实况和call duty，来放松。期间好多年我都没有玩pc游戏了，记得期间唯一玩了pc游戏的时候是育碧的assassin&amp;rsquo;s creed。再之后我，就又有那么一两年完全没有再玩游戏了，也可能是长大后觉得游戏没有现实生活有趣吧。我当时一门心思都放在做app上面，我想我的游戏的乐趣转移到做app上面去了。直到2014年去了趟新加坡旅游，当时刚出ps4，而且很多地方没有卖的，但是新加坡有，我就买了一台回来，那年春节就一直在家玩battlefiled 4，玩的是非常过瘾，甚至是有亲戚来看我我也在玩。后来这个fps游戏我玩得确实比较好了，每一局基本上都可以打到第一名。我还记得纸牌屋里面的总统的业余爱好也是玩这类射击游戏。
因为有小孩了，后来又有一段时间没有玩游戏了，最多玩一下手机里面的贪吃蛇这类的休闲游戏，这些小游戏基本上是玩一玩就把app删了。16年的时候我还花了几个月做了一个游戏app，用unity做的，里面有个小人可以在格子上面跳来跳去的。再之后玩游戏就是18年的时候，当时出了一个绝地求生的游戏，我看新闻天天讲吃鸡，也就下载了一个来玩，后来就对这个游戏上瘾了，手机app版本的还算简单，但是如果要追求效果的话，会玩pc版的，但是这个游戏非常难上手，新手一般很难吃到鸡，这个也是我很喜欢它的原因吧。而且里面的效果，有时候被人偷袭的时候感觉真的是吓了一跳。这个游戏我就陆续玩了一段时间。包括疫情在家期间也会时不时玩一下。后来有一阵我大概可以每天都吃鸡了。但是游戏里面的作弊的人也是很多，非常影响游戏体验。因为爱游戏，而且我知道手机上面很多游戏都是unity做的，去年unity上市后我也买了他家的股票，算是对自己玩游戏那么多年的一种再投资吧。
我觉得玩游戏是分很多类型的，有的人生活压力没有特别大，如果比较清闲或者是比较宅的时候就会玩一玩游戏，我觉得这部分人是占比例比较多的。还有一部分人是完全放弃追求了，全天泡在游戏里面，就像之前说的那些刚上大学，在网吧包夜那些人，这类比较极端，我认为是少数。还有一部分人本身爱玩游戏，但是迫于生活压力大，平时就很多烦心的事情，他们就不太会花时间玩游戏。还有就是男性会比女性更爱玩游戏。
比较让我意外的事情是，现在玩游戏竟然可以成为一种职业，有的是电竞，有的是主播，有时候看他们玩游戏确实很有意思。这个也许就是时代的发展吧。
随着年龄的增大，很难再全情投入到一个游戏中去了，我其实比较怀念以前那种废寝忘食玩游戏的日子。谁说那样的人不是幸福的呢。我想我以后再玩就是陪自己的孩子一起玩游戏吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一篇文章，为什么要搭这个博客</title>
      <link>https://www.zhongsheng.blog/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 17:50:18 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://www.zhongsheng.blog/posts/my-first-post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;第一篇文章，为什么要搭这个博客&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown Syntax Guide</title>
      <link>https://www.zhongsheng.blog/posts/markdown-syntax/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.zhongsheng.blog/posts/markdown-syntax/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This article offers a sample of basic Markdown syntax that can be used in Hugo content files, also it shows whether basic HTML elements are decorated with CSS in a Hugo theme.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rich Content</title>
      <link>https://www.zhongsheng.blog/posts/rich-content/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.zhongsheng.blog/posts/rich-content/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hugo ships with several &lt;a href=&#34;https://gohugo.io/content-management/shortcodes/#use-hugos-built-in-shortcodes&#34;&gt;Built-in Shortcodes&lt;/a&gt; for rich content, along with a &lt;a href=&#34;https://gohugo.io/about/hugo-and-gdpr/&#34;&gt;Privacy Config&lt;/a&gt; and a set of Simple Shortcodes that enable static and no-JS versions of various social media embeds.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Placeholder Text</title>
      <link>https://www.zhongsheng.blog/posts/placeholder-text/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.zhongsheng.blog/posts/placeholder-text/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lorem est tota propiore conpellat pectoribus de pectora summo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Math Typesetting</title>
      <link>https://www.zhongsheng.blog/posts/math-typesetting/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.zhongsheng.blog/posts/math-typesetting/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mathematical notation in a Hugo project can be enabled by using third party JavaScript libraries.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guide to Thumbnails in Hugo</title>
      <link>https://www.zhongsheng.blog/posts/image-test/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.zhongsheng.blog/posts/image-test/</guid>
      <description>Thumbnails can be enabled easily by setting the thumbnail parameter in the frontmatter to an image such as &amp;quot;images/landscape.jpg&amp;quot;.
Make sure to copy the image the static/images/ directory.
If put together, it will look like this (that&amp;rsquo;s in fact this post&amp;rsquo;s frontmatter):
+++ author = &amp;#34;Hugo Authors&amp;#34; title = &amp;#34;Guide to Thumbnails in Hugo&amp;#34; date = &amp;#34;2019-03-04&amp;#34; description = &amp;#34;Guide to Thumbnails in Hugo&amp;#34; tags = [ &amp;#34;thumbnail&amp;#34;, ] thumbnail= &amp;#34;images/landscape.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creating a New Theme</title>
      <link>https://www.zhongsheng.blog/posts/creating-a-new-theme/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.zhongsheng.blog/posts/creating-a-new-theme/</guid>
      <description>Introduction This tutorial will show you how to create a simple theme in Hugo. I assume that you are familiar with HTML, the bash command line, and that you are comfortable using Markdown to format content. I&amp;rsquo;ll explain how Hugo uses templates and how you can organize your templates to create a theme. I won&amp;rsquo;t cover using CSS to style your theme.
We&amp;rsquo;ll start with creating a new site with a very basic template.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Hu)go Template Primer</title>
      <link>https://www.zhongsheng.blog/posts/goisforlovers/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.zhongsheng.blog/posts/goisforlovers/</guid>
      <description>Hugo uses the excellent Go html/template library for its template engine. It is an extremely lightweight engine that provides a very small amount of logic. In our experience that it is just the right amount of logic to be able to create a good static website. If you have used other template systems from different languages or frameworks you will find a lot of similarities in Go templates.
This document is a brief primer on using Go templates.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting Started with Hugo</title>
      <link>https://www.zhongsheng.blog/posts/hugoisforlovers/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.zhongsheng.blog/posts/hugoisforlovers/</guid>
      <description>Step 1. Install Hugo Go to Hugo releases and download the appropriate version for your OS and architecture.
Save it somewhere specific as we will be using it in the next step.
More complete instructions are available at Install Hugo
Step 2. Build the Docs Hugo has its own example site which happens to also be the documentation site you are reading right now.
Follow the following steps:
 Clone the Hugo repository Go into the repo Run hugo in server mode and build the docs Open your browser to http://localhost:1313  Corresponding pseudo commands:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrate to Hugo from Jekyll</title>
      <link>https://www.zhongsheng.blog/posts/migrate-from-jekyll/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.zhongsheng.blog/posts/migrate-from-jekyll/</guid>
      <description>Move static content to static Jekyll has a rule that any directory not starting with _ will be copied as-is to the _site output. Hugo keeps all static content under static. You should therefore move it all there. With Jekyll, something that looked like
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/ ▾ images/ logo.png  should become
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/ ▾ static/ ▾ images/ logo.png  Additionally, you&amp;rsquo;ll want any files that should reside at the root (such as CNAME) to be moved to static.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
