<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>冥想 on 钟声个人博客</title>
    <link>https://www.zhongsheng.blog/tags/%E5%86%A5%E6%83%B3/</link>
    <description>Recent content in 冥想 on 钟声个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Jan 2021 16:51:43 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://www.zhongsheng.blog/tags/%E5%86%A5%E6%83%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>冥想读书笔记</title>
      <link>https://www.zhongsheng.blog/posts/reading/meditation/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 16:51:43 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://www.zhongsheng.blog/posts/reading/meditation/</guid>
      <description>去年一年都是在家工作，生活，虽然我们这里有个大后院，比较像乡下，但是每天看见新闻都是负面消息，又经历了很多美国2020年的历史事件，其实非常影响心情。我上周去滑雪，一周没有看新闻，反而觉得心情非常好。
不知道为什么，我突然从年初开始冥想，每天大概花10分钟静坐冥想一下，坚持了大半个月了，我觉得有一些积极的影响，也可能是心理上的，有些说不清的积极作用。 就像宇宙一样，任何事物都趋向从有序变成无序，然后变成墒。人的大脑里面也是会持续产生墒的，例如我们如果办公室工作一天，虽然身体没有怎么动，但是一天下来还是会觉得累，再加上各种新闻，消息，信息，都无意的增加人们的焦虑。所以需要定期清理自己逐渐混乱的思绪，除了休息和睡觉以外，我想冥想可能是一种很好的途径。我最近读完这本《冥想:唤醒内心强大的力量》这本书，有些地方觉得写得很好，所以来摘录一下读书笔记。
  有些人以为冥想是神秘的东西，其实不然。我来告诉你：“冥想，是一种改变意识的形式，它通过获得深度的宁静状态而增强自我认知和良好状态。
  冥想并不是单坐在那里感觉而已，它是一种需要很长时间追求到的境界。在被称为“冥想”的状态里，你不用再去考虑过去、现在和将来。
  冥想是一种工具，通过练习，你可用全新的方式认知关于你和他人之间联系的可能性；冥想是一种精神，通过体会，你会因此而提升自己每一个生命阶段的质量；冥想是来自天籁的声音，用心倾听，在这个焦躁的世界里你就能日趋得到属于自己的幸福。
  最高的冥想是由真我与宇宙联合而产生真理、明辨、喜乐的知觉。另一种冥想是由舍弃世俗和持久的锻炼达成，可以消解那些旧的习性。
  音乐是瑜伽冥想的重要方法，其特点是抒情、自然、休闲。事实上，再没有别的什么冥想功法能像瑜伽语音冥想音乐一样，在经受过如此悠久历史的考验后还这般广受欢迎并被普遍使用。冥想音乐使人获得内心的和平安宁与快乐幸福，从而达到身体健康安泰的效果。
  学习冥想就能给人带来积极的有益于人生的正能量。每个人的身上既有“正能量”，也有“负能量”。理想而言，如果人人都通过冥想获得和输送“正能量”，那么每个人的人生都会变得辉煌，这个社会也会变得向上、美好。
  不论你将什么投入到这个宇宙，它都会反射到你本人，“种瓜得瓜，种豆得豆”。从实践的角度看，这意味着：我们总是在吸引那些我们想得最多、期待最深和想象得最生动的事物进入我们的生活。
  保健作用是冥想的一大功绩。一是抵御感冒侵袭。只需要闭上眼睛，将注意力集中在呼吸上，自由地跟随着自己的思维，你就不仅能放松心情、缓解压力，还能对抗感冒。这听起来有些不可思议，其实，经常进行冥想的人，能产生更多的抗体，这就表明他们拥有了更加强健的免疫系统。研究者认为，这是因为冥想增强了左脑的活动能力，而这和免疫系统的功能有关。二是改善免疫功能。冥想还可以帮助改善免疫功能，抗击疾病。在一项研究中，科学家测试了人们的免疫功能。这个实验中共有两组参与者，一组冥想，另外一组没有。稍后进行的血液测试表明，冥想的那组参加者中血液中的抗体要明显的高于另外一组。三是保护心脏。如果每天能进行两次20分钟的冥想，那么就能有效地保护心血管的健康。这些实验发现，那些进行冥想的人血管里脂肪沉积更少，而且血管壁更薄，能将心脏病的威胁降低11％，中风威胁降低15％。另外，还可以平稳血压。
  这个时代充满了声音，但太多的都是燕雀的聒噪，太缺少浑厚的大雅之音，没有时间和思考的积淀，再大的声音也不会雅，有的只是刺耳和喧嚣。冥思者是一个追求大智慧、大境界的修为者。每个行业或者每个领域内最有成就和最有建树者莫不是一个沉思冥想的修为者。所以，不要陷入无聊，开始冥想吧！
  在潜能状态下自己可以静静地什么都不想，此时的境况最佳，是一种无念无想的状态，可以净化自我，想象白色的光不断地进入体内，不断地吸收补充能量，并开启无限的潜能与智慧。
  当呼吸不稳定时，人的思想会游离不定；而当呼吸稳定时，人的意识也会坚定。
  要在冥想时集中心神，必然需要自律，但也只需要自律。冥想者专注于冥想的练习，不管出现什么事，都不会转移注意力。冥想者并不会因为任何事情洋洋自得或对其产生依恋。当这种得意的情绪出现时，冥想者就会分心，以致前功尽弃。冥想者应该在冥想结束后，才开始仔细思量刚刚发生的事情。如果印象足够深刻，须注意自己在刚才这一过程中发生了哪些变化。
  播下一种行为，收获一种习惯；播下一种习惯，收获一种性格；播下一种性格，收获一种命运
  告诉我你平时吃什么，我就能说出你是怎么样的一个人。——法国美食家布里亚·萨瓦兰 正念进食，就是与食物同在当下，充分感知食物的质感、味道；感觉食物进入口中的过程，以及食物经过食道的感觉，甚至要感觉食物在身体内被消化的感觉。所谓“正念进食冥想”，就是放慢吃的速度，每一口后都把筷子放下，只有在嘴里的食物被咀嚼、吞咽后再拿起筷子开始下一口进餐；静享食物，享受食物的气味，享受它在舌尖的感觉，享受咀嚼的过程，充分感知每一口的食物的组成；感知食物在食道的行进，保持一个觉知，不断地探索：是谁在吃？
  进食冥想仪式对远离伪食欲具有积极的效果。据有关研究表明，不健康的生活习惯及工作等压力，以及进食不规则或者进食过快，都会导致“伪食欲”产生。伪食欲表现为：喜欢吃零食并随身携带；难以控制进食欲望；经常在晚上或者是闲暇时间吃东西；吃东西速度非常快。
  静坐冥想可以延缓老化现象，长期静坐冥想的人，生理年龄会比实际年龄年轻5岁以上。别以为静坐冥想只是坐着不动，人不动、心不动，气血可是活跃得很，有经验的人就会知道，静坐十几分钟后，身体就会开始发热；大约一个小时左右，全身就像洗过热水澡似的，汗水淋漓，身体的毒素也会随之排出。
  减肥原则及注意事项：（1）减肥不变的原则，即不要摄取让身体寒冷的食物、不要摄取过多盐分、充分摄取促进脂肪及糖分代谢的维生素B群、摄取能帮助缓解便秘的纤维质和充分摄取制造骨骼的钙质。（2）减肥适度保障健康。有一些营养学家和社会学家，呼吁减肥一定要适度，不能过度，以免影响健康，造成危害。最好通过饮食和运动等天然方法减肥，如果需要采用其他减肥手段，一定要慎选，最好选外用健康对身体损害小的，以免为了减肥失了健康得不偿失。（3）减肥与社会文化。在农业社会是不会有减肥的专业机构和减肥的企业，工业社会使得更多的人可以不从事体力活动获得食品和需要的物质。经济的发展使得必然有部分的人食入较多的食品，从而使得体重增加。用身高体重指数看标准体重。现代社会，电视、电脑、广播、互联网的出现使得标准化的观念深入人心，体重应该标准，三围应该标准，减肥已经成了现代社会的产物，成了经济发展的一项指标。
  我们的人体能量有大部分都是由大脑的思虑消耗掉的：身处于一个读图时代，视觉信息的狂轰滥炸不断，我们一直在看，然而也视而不见；有各种噪音、声响和越来越具侵略性的声音污染中，我们虽然在听，但总是充耳不闻；饮食方式与我们对幸福的感受度有着十分密切的关系，但我们的餐桌缺乏品质、缓慢度和认真意识……人体能量不足，会影响人的身体健康，使人容易衰老，遇到外界环境的冲击还易发生疾病。冥想是一种无思、无虑、清醒明了的状态。冥想时，不仅节约生命能量，还使人体各项机能处于平和状态，包括身体、情绪等
  原作：肖文键. 冥想:唤醒内心强大的力量 (Chinese Edition). 中国华侨出版社. Kindle Edition.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
